[數撚圍爐區] 驛外斷橋邊，寂寞開無主。 (5)

Post 1:
Post 2:
Post 3:
Post 4:

歡迎所有對本科數學或以上有興趣的人入黎討論

Booklist (歡迎大家填同留comment)

"驛外斷橋邊，寂寞開無主。已是黃昏獨自愁，更著風和雨。
無意苦爭春，一任群芳妒。零落成泥碾作塵，只有香如故。" --- 陸游

文青

其實title係一個爛gag
猜一數學名詞

留名

有無貼士呀

點解projection 嘅standard matrix 係 UU^T 唔係U^T U

A (A^T A)^-1 A^T

嘩有兩塊腐皮

一般real analysis course/kin li會唔會考關於non-measurable set既野

Maths 2012 難到hihi, 我係咪唔啱讀數學？

咩黎

why would we care non-measurable sets

bounded operator

答中無獎

我都讀緊
係咪HKU MATH2012

想問港大有冇d多 computation既courses
唔使點用腦個d

其實我咁問已經證明我唔岩讀數學

咁點解你要揀math major

唔係
engine仔 本身為興趣報左MATH COURSE仲想minor maths
點知難到含撚
而家打算minor CS算

NON-Measurable set 睇左好耐都唔明

希望

好感動

上個post吾巴話cal 2 要教matlab

Cal2 用matlab 嚟做咩？

na囉

我好似computation d course爛晒grade, 但proof based無B+以下

美國教育制度養好多on9

咁點同學生解釋

大學來講PDE算唔算好難？如果third year level PDE.

外國u final year 數好撚恐怖想搵易少少讀

無syllabus無textbook評價唔到

咁巴打幫我google (MATH3403 Partial Differential Equations)睇下得唔得

望落正正常常唔難

剛剛個sem炒左科lie algebra ，收左科warning.再收就比人踼所以要小心揀科。

個professor話對quantum mechanics有用，點知 不過因為差少少分就pass,之後會再讀過呢科。

你學左d prerequisie 未

prereq係multivariable calculus就夠讀
但係我冇讀過2nd year abstract algebra,可能冇讀呢科搞到成科野唔知做咩,但唔係prereq.

everything is calculus and linear algebra.jpg

math3103
Course Description: Algebraic structures & their representations of importance to current mathematical physics research: Lie algebras & superalgebras; quantum groups & algebras; Hopf & quasi-Hopf algebras; affine & Kac-Moody algebras. Illustrative applications to knot theory.
Assumed Background:
A sound working knowledge of linear algebra is assumed.
A basic understanding of the theory of quantum mechanics is desirable but not essential.

係咪呢科
就咁望好似好難咁

完全唔識

連登變沙漠啦

係啊巴打
最有印象係用matrix來explain rotation of hydrogem atom同prove Bohr equation。
都唔知做咩野。

望一望個prereq，Calculus and Linear Algebra II
mgw 早已看穿一切

下個sem functional,complex analysis一齊讀，唔知過唔過到。

仲未學啊

good luck

唉，咁都撞到同學.....

連登撞到有咩出奇，我試過喺reddit撞到添啦

陳一鳴

陳一鳴驚人

係咪要勁top嘅人先可以skip mphil讀phd?

no

咁通常咩人會咁做

有research experience有信而又決定投身學術就可以

冇m12底

冇program 底
想知點解入數學系會後悔

我想分享一下我嘅故事，有關我一個小小嘅夢想。

[url]
[/url]

開post位巴打好熱血幾幸福

想問呢題點樣將個bound 轉做polar

好 謝謝你
我再諗諗先

各位數學撚，有嘢求大家幫手解吓：

[數學JJ入] 到底獨立機率大啲定係叫政府立法禁止中國製列車入口機率大啲？

你都係想借人把口話你個friend鳩up姐
我話你地兩個都係鳩up

關數學咩事

數學佬係咪通常prove完都鍾意寫Q.E.D.或者畫個黑色箱

呢兩個係話比人知證明完喎

I mean prove 晒啲嘢之後寫

咪就係indicate個proof完左
無indicate qed, 書ge話一大pat字未必知邊個位完，又或者reader想skip個proof都唔知skip去邊

其實有個tutor叫個我哋寫完proof畫四方，不過我都係唔記得咗，係你講先諗起

qed好似少見過格仔好多，我一見到qed就諗起烏大龜

下個sem準備讀

今日考試有條數：
Prove or disprove
there exists 2 uncountable sets A ,B
such that A∩B is denumerable

我disprove :
If A∩B=/=empty set

=>|A∩B| >= |R|
(Continuous over a range)

=>|A∩B| > |N|

=>no bijective function

唔知岩唔岩

R and R\Q

sor 7 jo 再諗過先

[0,1]UQ and [2,3]UQ
今次無錯 好似係

好似係prove existence

寫低一個example咪prove完existence

係wor 頂
記錯defination
以為denumerable set 係 infinite+countable set
原來只係countable set

係countable infinite

自膠 打錯野

[quote]

個course唔難，但成本書都叫你自己黎

呢堆就咁check definition渣喎

依家啲後生仔讀數咩書都話唔俾proof同solution
我哋嗰代人無solution咪又係咁捱出嚟

我都知係呀
但第一次學我完全無概念要點做，又無example guide 住，所以唔知發生緊咩事

你地無proof ge course咩

呢個算係第一個proof 嘅course。
但個lecturer成日想講多啲野，搞到唔知重點係邊
學到野，但吸收唔切。
又證Zp 證is a field ，講 determinant又permutation先

又唔貴，買書啦

以為field同permutation 係abstract alg 教

define determinant 其中一種方法，似乎algebraist鍾意呢個多過inductive definition

其實rigorous in algebra係點 同analysis 嘅rigorous 係咪唔同

[/quote][/quote]

拎咗代數佬本text book 發現冇咩幾頁睇得明

留名學野

ODE and Laplace transform
Linear algebra and statistic 有冇書推薦？
係學校借左本ODE 書 覺得有啲唔啱新手

laplace transform根本係ODE入面其中一個chapter
linear algebra同statistics又兩樣咁唔同嘢
真係唔明你嗰兩個and係咩意思呢

因為我果邊鐘意兩樣野炒埋一碟
其實想要ODE 嘅書 for 初學

其實去圖書館拎起是旦一本枕頭咁大本彩色千幾頁叫(ordinary) differential equations有十幾課嘅都差唔多

唔該哂

學校拉巴有，聽日返去睇下先!
唔該哂!!

或者係畫左條線再彈條formula

Span{Life} = ∅

仲有27個post

諗緊每個新post都介紹一樣數學

又一個post
都推得幾快

介紹analysis

data analysis

why not complex analysis

其實點解要將vector space 同field 拉埋一齊?

無field邊度搵scalar俾你做scalar multiplication呀

佢想玩Module, 就咁Ring, 連Field都唔要

計 determinants of Hessian and Jacobian?

咩 course code?

999

1000